澳洲政治庇護 脫之建立 港英血統社區

澳洲政治庇護

【澳洲難民或政治庇護簽證】

《澳洲難民或政治庇護簽證》

如果簽證申請人在澳洲境內，根據澳洲移民法，如果該申請人達到以下條件，就可被認為是難民，並可以永久留在澳洲生活。

難民的定義：

有足夠的原因而害怕被原籍國制裁，而不能夠、或不願意返回到原籍國。

這個定義是向前看的，意思是：即使在你離開原籍國時還沒有這個恐懼，但來到澳洲後，由於事情的發展而產生了這個恐懼，同樣也可以申請難民簽證；

或者，你在原籍國曾經被制裁過，當時並沒有這個恐懼，但來到澳洲後，你產生了被原籍國再次制裁的恐懼而不敢回國，你也可以申請難民簽證。

什麼是澳洲認可的「足夠的原因」：

1. 你的害怕，是由於：

• 你是一個特定種族的成員；或
• 你有一個特定的宗教信仰；或
• 你有一個特定的國籍；或
• 你是一個特定的社團成員；或
• 你堅持一個特定的政治觀點。

這五個原因中的任何一個；

2. 這五個原因中的任何一個，都足以被原籍國制裁；
3. 這個制裁包含嚴厲的傷害和系統化的歧視行為；
4. 你返回原籍國後，被制裁的可能性很大；
5. 這個可能性適用於你原籍國的任何區域。